

\chapter{Nozioni di matematica di base}
\section{Vettori}
\subsection{Prodotto scalare}
\begin{equation}
    u\cdot v = (u_x,u_y,u_z) \cdot (v_x,v_y,v_z) = u_xv_x + u_yv_y + u_zv_z
\end{equation}
\subsection{Prodotto vettoriale}
\begin{equation}
    u \times v = (u_x,u_y,u_z) \times (v_x,v_y,v_z) = (u_yv_z-u_zv_y, -u_xv_z+u_zv_x, u_xv_y-u_yv_x)
\end{equation}

\section{Matrici}
\subsection{Prodotto di due matrici}
\subsection{Determinante}
\subsection{Matrice invertibile, matrice inversa}
\subsection{Matrice trasposta}

\section{Rappresentazioni geometriche}
\subsection{Coordinate cartesiane}
\subsection{Coordinate polari(sferiche)}
\subsection{Coordinate cilindriche}